---
title : 'மரக்கத்தி மாவீரன்'
publishedDate: 'Fri Mar 04 2022 19:39:40 GMT+0530'
category: 'tenali-raman-stories'
slug: 'marakkathi-maaveeran'
thumbnail: '../thumbnails/fighter.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - thenali ramang
    - siru kadhaigal
keywords: 
    - tenali raman
    - tenali raman stories
    - tenali rama krishna
    - tenaliraman
    - tenali ramakrishna stories
    - tenali raman stories in tamil
    - tenali raman short stories
---
 
# தெனாலி ராமன்
தெனாலி ராமன் என்றாலே அனைவருக்கும் நினைவிற்கு வருவது அவருடைய நகைச்சுவை பேச்சு தான். பேச்சு நகைச்சுவையாக இருக்குமே தவிர அவரது சிந்தனையும் திறன்களும் அளவிட முடியாத அளவுக்கு உயர்ந்தவையாகவே இருந்து இருக்கிறது. அவரது எந்த ஒரு நகைச்சுவை  பேச்சும் யாரையும் காயப்பட வைத்தது  இல்லை. மேலும் அவரது ஒவ்வொரு நகைச்சுவை கதைகளிலும் ஏதேனும் ஒரு உள் அர்த்தம் மற்றும் நமது அன்றாட வாழ்க்கையோடு தொடர்புடைய பல சிந்தனைகளை சுமந்தே வந்து உள்ளன. அத்தகைய கதைகளை நாம் படிக்கும் முன்னர் அத்தகைய தெனாலி ராமனை பற்றி இப்பகுதியில் சிறிது தெரிந்து கொள்வோமா!
 
## தெனாலி ராமன் பிறப்பு
 
தெனாலி ராமன் ஆந்திர மாநிலம் கிருஷ்ணா மாவட்டத்தில் கார்லபதி என்கிற கிராமத்தில் ராமையா - லட்சுமி அம்மாள் தம்பதியரின் மகனாக ஏழை பிராமண குடும்பத்தில் பிறந்தவர். தெனாலியில் உள்ள இராமலிங்க சுவாமியின் நினைவாக இராமலிங்கன் என்றே பெயரிடப்பட்டார். இவர் பிறந்து மூன்றாம் நாள் இவருடைய தந்தையார் மரணமடைய குடும்பம் வறுமையில் வாடியது. இவருடைய தாயார் இவரை எடுத்து கொண்டு தெனாலியில் இருந்து அவருடைய சகோதரனுடைய வீட்டுக்கு வந்து சேர்ந்தார். தாய் மாமன் ஆதரவில் தான் இராமலிங்கம் வளர்ந்தார்.
 
## தெனாலியின் கோமாளித் தனங்கள்
 
உரிய பருவத்தில் பள்ளியில் சேர்ந்தாலும் படிப்பில் கவனம் செல்லவில்லை. மற்றவர்களை சிரிக்க வைக்கும் ஆற்றல் அவரிடம் இயற்கையாகவே இருந்தது. அதனால் அகடவிகட கோமாளித் தனங்களில் தான் அவருடைய அறிவும் ஆற்றலும் ஜொலித்தன. கமலா என்கிற பெண்ணை மணந்தார் தெனாலி ராமன்.

## தெனாலி விகடகவி ஆக உயர்ந்தது 
இவர் அரசவை விகடகவியாக உயர்ந்தது குறித்து பல கதைகள் நிலவுகின்றன. 
இவருடைய ஊருக்கு வந்த துறவி ஒருவர் இவருடைய தைரியம் மற்றும் நகைச்சுவை உணர்வில் கவரப்பட்டு காளி தேவியிடம் வரம் பெறத்தக்க மந்திரம் சொல்லி தந்ததாகவும் அதன் அருளால் காளி  தேவியின் தரிசனம் பெற்ற தெனாலி ராமன் அவளையும் தன் நகைச்சுவை அறிவால் சிரிக்க வைத்து அவளாலேயே விகடகவி என்று வாழ்த்தப்பட்டதாகவும் சொல்கிறார்கள்.
அதில் நம்பிக்கை வரப் பெற்ற தெனாலி ராமன் விஜயநகரம் சென்று தன்னுடைய சாமர்த்தியத்தால் அரச தரிசனம் பெற்று தன்  அறிவுக் கூர்மை மற்றும் நகைச்சுவையால் அரசரின் அன்புக்கும் நம்பிக்கைக்கும் பாத்திரமாகி அரசவையில் முக்கிய இடம் பெற்று நல்வாழ்வு வாழ்ந்தார்.
 
## தெனாலி சைவரா? வைணவரா?
இவர் சைவரா வைணவரா என்பதில் சரித்திர ஆசியர்களிடையே குழப்பம் நிலவுகிறது. ஏனென்றால் இவருடைய பெயர் சைவப் பெயர். இவர்  எழுதிய நூலாகிய "பாண்டுரங்க மகாத்மியம்" விஷ்ணுவைப் பற்றியதாக இருப்பதோடு அவருக்கு சமர்ப்பிக்கப்பட்டு உள்ளதாகவும் உள்ளது.
அது தவிர "உத்பாதராதைய சரித்திரம்", "கடிகாச்சல மகாத்மியம்" ஆகிய நூல்களை இயற்றி உள்ளார். முன்னது உத்பாதர் என்கிற துறவியை பற்றியது. பிந்தையது தமிழகம் வேலூருக்கு அருகில் இருக்கும் நரசிம்மர் கோவிலை பற்றியது.
 
## தெனாலியின் பட்டங்கள்
தெனாலி "விகடகவி" என்றும் "குமார பாரதி" என்றும் அனைவராலும் பாராட்டப்பட்டு அன்போடு அழைக்கப்பட்டார்.

## தெனாலியின் சிறப்புகள் 
இந்திய மொழிகளில் இவரைப் பற்றிய பாடக் குறிப்புகள் இல்லாத மொழியே கிடையாது என்னும் அளவுக்குப் பிரபலமானவர்.இவருடைய கதையை "தி அட்வென்சர்ஸ் ஆஃப் தென்னாலி ராமன்" என்கிற பெயரில் கார்ட்டூன் நெட் ஒர்க் தொலைக்காட்சி நிறுவனம் கி.பி.2001இல் படமாக்கப்பது.
 
## தெனாலியின் காலம்
தெனாலி ராமன் வாழ்த்த காலம் கி.பி.1509 முதல் கி.பி.1575 வரை ஆகும். தமிழ் நகைச்சுவை உலகில் மிகவும் புகழ் பெற்ற தெனாலி ராமகிருஷ்ணா என்பவர் விஜயநகரத்தை ஆண்ட கிருஷ்ணா தேவராயரின் அவையை அலங்கரித்த எட்டு அரசவைப்  புலவர்களுள் (அஷ்டதிக்கஜங்கள்) ஒருவர் ஆவார்.
 
இப்படிப்பட்ட புகழ் பெற்ற புலவரான தெனாலி ராமனின் கதைகளில் "மரக்கத்தி மாவீரன்" என்னும் கதையை இப் பகுதியில் நாம் பார்க்கலாம்.

## மரக்கத்தி மாவீரன்

தெனாலி ராமனுக்கு பழக்கமான ஊர் இராணுவ வீரனின் மனைவிக்கு முதல் பிரசவம். அவன் மனைவி தாய் வீடு போய் இருந்தால். பேறு காலத்தில் தானும் கூட இருக்க விரும்பினான் கணவன். ஆனால் அவனை வேலையில் இருந்து சில தினங்களுக்கு கூட விடுவிக்க மறுத்து  இராணுவத்தில்.

அவன் தெனாலி ராமனை சந்தித்து இது குறித்து பேசலாம் என்று நினைத்தான். அவன் தெனாலி ராமனிடம் முறையிட்டு கொண்டான். "பிரசவம் என்பது மறுபிறவி எடுப்பதை போல் அல்லவா? எனக்கு நிம்மதி இல்லாமல் இருக்கிறது. பேறு சமயத்தில் நானும் ஊருக்குப் போய் மனைவி பக்கத்தில் இருக்க முடிய இயல வில்லையே!" என்று கண்ணீர் விட்டான் இராணுவ வீரன். ராமனுக்கு என்ன செய்வது என்றே புரியவில்லை. ஆனால் ராமனுக்கு அவன் மீது இரக்கம் ஏற்பட்டது. எப்படியாவது அவனுக்கு உதவ வேண்டும் என்று நினைத்தான் தெனாலி ராமன்.
உடனே தெனாலி ராமனுக்கு ஒரு யோசனை வந்து விட்டது. தெனாலி ராமன் அந்த இராணுவ வீரனிடம் "உன் பணியை நீ வரும் வரை நான் பார்த்துக் கொள்கிறேன். பதிலுக்கு ஆளை வைத்து விட்டுப் போனால் உன்னை விடுவார்கள். ஆனால் நான் யார் என்று தெரிந்தால் இதற்கு சம்மதிக்க மாட்டார்கள். எனவே நான் மாறு வேடத்தில் வருகிறேன். வந்து உன்னை விடுக்கிறேன்". நீ இரண்டு ஒரு தினங்களில் திரும்பி வந்து விடு, என்று கூறினான் தெனாலி ராமன். 

தெனாலி ராமன் சொன்ன மாதிரி மறுநாள் சென்று வீரனின் இடத்தில் மாற்று ஆளாக அந்த வேலையில் சேர்ந்தான் தெனாலி ராமன். பின்பு வீரன் மாமியார் வீட்டிற்கு சென்றான். தெனாலி ராமனுக்கு இடப்பட்ட வேலை அரண்மனை வாயிலைக் காப்பவருள் ஒருவராக இரவு எல்லாம் விழித்துக் கொண்டு விரைப்பாக ஆயுதத்தோடு நிற்பது.

ஒரு நாள் இரவு! அரசர் வழக்கம் போல் மாறுவேடத்தில் நகல்வளம் சென்று விட்டுத் திரும்பினார். அப்போது ராமன் வாயிலில் நின்ற படியே தூங்கி கொண்டு இருந்தான். இலேசாக குறட்டை ஒளியும் கேட்டது.

அரசர் சந்தடியின்றி  அவன் அருகே சென்று அவன் வைத்து இருந்த உடை வாளை உருவி எடுத்துக் கொண்டு போய் விட்டார். வெறும் உரையுடன் ராமன் நின்ற படி உறங்கி கொண்டு இருந்தான். அரசர் கிருஷ்ணா தேவராயர் அங்கு வந்ததே தெனாலி ராமனுக்கு தெரியாது. ஆனால் தெனாலி ராமன் தான் ஏதோ காரணத்துக்காக அங்கே போர் வீரன் உடையில் காவல் இருக்கிறான் என்பது அரசர் கிருஷ்ணா தேவராயருக்கு புரிந்து விட்டது.

அரைகுறையான உறக்கத்தில் ஏற்பட்ட ஒரு சிறு கனவில் இருந்து விடுபட்ட தெனாலி ராமன் உடைவாள் மீது கரம் வாய்த்த போது அங்கே உரை மட்டுமே  இருப்பதாய் கண்டு திகைத்து  போனான். தெனாலி ராமன் மிகுந்த வேதனைப் பட்டான். இப்போது என்ன செய்வது என்றே தெரிய வில்லை தெனாலி ராமனுக்கு.

தன்னால் அந்த இராணுவ வீரனுக்கு ஏதாவது பாதகம் நேர்ந்து விடுமோ என்று பயத்தால் நடுங்கி போனான் தெனாலி ராமன். வேறு ஆள் வந்து தன்னை விடுவித்ததும் உடனடியாக ஓடிப் போய் வேறு வாளைத் தேட முற்பட்டான். கிடைக்க வில்லை. வேறு வழி இன்றி தானே ஒரு கட்டையை எடுத்து நன்றாக சீவி, அந்த உறைக்குப் பொருந்தும் படி ஒரு மரக்கத்தியைத் தயார் செய்து பொருத்திக் கொண்டான்.

மறுநாள் அந்த மரக் கத்தியோடு போர் வீரன் கோலத்தில் வேறு வேலையைக் கவனிக்கச் சென்றான். அரண்மனையில் அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர் அவனைக் கவனித்து விட்டார். அவனிடம் உறையில்  வாழ் இருப்பதையும் பார்த்து விட்டார். அருகே சென்று தெனாலி ராமன் அறியாமலேயே அதன் பிடியைத் தொட்டுப் பார்த்து அது உண்மையான கூர்வாள் அல்ல மரக்கத்தி என்பதையும் தெரிந்து கொண்டார்.

அரசரின் அவைப்  புலவர் ஒருவர் ஏதோ மோசடி வழக்கில் சிக்கி இருப்பதாக அவருக்கு செய்தி வந்தது. அந்தப் புலவரை அவர் தனியாக அழைத்தார்.

புலவரே! நீர் அரண்மனையிலேயே மோசம் செய்து இருக்கிறீர். என் கண் முன்னாலேயே உம் கழுத்தை வெட்ட வேண்டியது தான் என்று கடும் கோபத்தோடு கூறினார் அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர்.

போர் வீரனாக நின்ற தெனாலி ராமனைப் பார்த்து, "இதோ இந்தக் குற்றவாளியை என் கண் எதிரிலேயே கண்டம் துண்டமாக வெட்டு" என்று கட்டளை இட்டார் அரசர். பதறி போனான் தெனாலி ராமன். மரக்கத்தியால் வெட்ட முடியாதே என்பதற்கு மட்டும் அல்ல அந்த புலவர் பேரறிஞர். குணக்குன்று குற்றவே செய்து இருக்க மாட்டார் என்று அவனுக்கு தோன்றியது தான் காரணம்.

"ஊம்! உடனே அவர் கழுத்தை வெட்டு" என்று கர்ஜித்தார் அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர். "தான் தாமதித்தால் வேறு காவலரை அழைத்து உத்தரவு இட்டு விடுவார். உண்மையான வாளால் வெட்டப்பட்டு அவர் தலை உருண்டு ஓடி விடுமே" என்று நினைத்து, நடப்பது நடக்கட்டும் என்று காளியை மனதில் நினைத்து கொண்டு கத்தியை வீசினான் தெனாலி ராமன்.

புலவர் தலை அறுபடவில்லை. புலவர் கழுத்தில் சுற்றி இருந்த முரட்டு மேல் துண்டு சிறு காயம் கூட ஏற்படாமல் தடுத்து விட்டது. "மரக் கத்தியா வைத்து இருக்கிறாய்" என்று கர்ஜித்தார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர்.

"இல்லை அரசே! காளியின் அருளால் நிரபராதியான புலவரின் தலை தப்பிக்கவே என் கூர்வாள் மரக்கத்தியாக மாறி விட்டது" என்றான் தெனாலி ராமன் அரசர் கிருஷ்ண தேவராயரிடம்.

"தெனாலி ராமன்! இனியும் வேஷம் போடாதே. நீ எப்படி வீரன் ஆனாய்? உண்மை அறியவே புலவரும் நானும் சேர்ந்து நாடகம் ஆடினோம்" என்று சிரித்தார் அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர். தெனாலி ராமன் பயம் தெளிந்து உண்மையைக் கூறினான். அரசர் மிகவும்  வருந்தினார். அவசியமான வேலையாக இருந்தால் நிச்சயமாக வீரர்களுக்கு விடுமுறை தர வேண்டும் என்று அன்றைக்கே ஆணையைப் பிறப்பித்தார் அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர். இதை கேட்ட தெனாலி ராமன் மிகவும் மகிழ்ச்சி அடைந்தான்.

## கதையின் நீதி:

தவறு என்றாலும் ஒருவருக்கு உதவி செய்யவே இவ்வாறு தெனாலி ராமன் நடித்தான். ஆனால் அது நல்ல படியாக முடிந்து அரசர் நல்ல ஒரு தீர்ப்பு கொடுத்தார். எனவே இந்த மாதிரியான நேரங்களில் நாம் பிறருக்கு பதிலாக மாறுவேடத்தில் உதவி செய்வது தவறு ஒன்றும் இல்லை. ஆனால் அது நல்ல விஷயத்திற்காக மட்டுமே இருக்க வேண்டும்.

